華企租澳洲小島限3天搬走 島民大反擊 港移民反思：係咪為中國資金要卑躬屈膝？

華企租澳洲小島限3天搬走 島民大反擊 港移民反思：係咪為中國資金要卑躬屈膝？
2小時前

（新增內容）中國與澳洲近日不停發生外交風波，糾紛蔓延至民間。昆士蘭省東北部對出的凱瑟克島（Keswick Island）去年被租予中國地產商China Bloom，地產商不但封鎖島上沙灘等觀光景點，更禁止船隻班機進入，甚至有島上居民聲稱對方限他們3天內搬離家園，引起其他居民不滿，計劃反擊，準備舉行大型抗議活動。面對近月中國連番對澳洲出招，有香港移民稱，中國政府的舉動令更多當地人反思 :「係咪為咗中國資金，澳洲就要繼續好似早幾年咁，向中國卑躬屈膝？」

凱瑟克島面積530公頃，其中400公頃屬於國家森林公園範圍，China Bloom去年與澳洲昆士蘭政府簽訂合約，訂明China Bloom以2,000萬美元（下同，約1.55億港元）租賃島嶼部份土地99年；租地面積約117公頃，並計劃興建可以容納3,000人的度假村，吸引遊客。

不過計劃未動工已惹起島上居民不滿。事緣China Bloom在島上興建圍欄，封鎖了通往沙灘及國家森林公園的通道，又禁止船隻、飛機進入當地，造成不便。地產商又趕走島上住客，居住在島上6年的韋利斯（Willis）向當地傳媒表示，她和伴侶在今年2月被要求3天內搬走，二人隨後在島上買了一棟房子，但China Bloom卻要求他們支付10萬元（約78萬港元）的修繕費用；韋利斯認為China Bloom試圖阻止他們購買房屋，不希望他們住在島上。《蘋果》記者嘗試聯絡島民，但至截稿仍未獲回覆。

此外，有澳洲傳媒報道，一棵屹立在島上12年的松樹被砍掉，有目擊者聲稱見到有貨車駛入，然後又載着松樹的殘枝駛走。有居民指，該棵松樹向來被居民視為島上聖誕樹，居民每年聖誕節都會集體為松樹佈置裝飾，又形容移除該棵松樹是地產商對居民痛苦的懲罰。但China Bloom發聲明回應指控，指島上未有樹木因為發展項目而被移除，事件純屬捏造。

另一方面，居民正準備反擊China Bloom，計劃在明年澳洲國慶日 （1月26日），在公共場所舉辦大型燒烤聚會，集結力量抗議，向China Bloom以及昆士蘭州政府表達不滿。另外，亦有網民發起聯署，要求澳洲政界關注事件，防止類似事件再次發生。截至本月8日下午5時，已有超過1.7萬聯署。

昆士蘭政府發言人表示，會繼續與China Bloom商討，確保所有工程符合租賃合約的條款，特別是擴展道路等基建工程。China Bloom於當地時間周一亦發聲明，表示並無封鎖前往國家森林公路的道路，又指所有工程符合相關法規，工程竣工後有助增加遊客量，亦會更方便居民進出。不過，因為部份不願意看到小島發展的居民反對，工程進度受阻。聲明亦反駁指地產商有定期與居民會面，報告每月工程進度和其他事項。

前國會議員科斯蒂根（Jason Costigan）也對China Bloom的行為反感，批評昆士蘭政府無視當地人利益：「這裏是聖靈群島（Whitsundays）的一部份，不是武漢！我不敢相信政府簽署了99年的投資協議，他們無視當地人，我們確實需要中國的投資來刺激經濟，但是中國的收購或任何外國收購絕對是無效的，不符合公共利益。」

過多幾年連美國都要對中共卑躬屈膝啦

排華未
澳洲呢班英國犯人後裔真好蝦

中國外交部發言人趙立堅早前在Twitter貼出假圖，使中澳關係更加惡化。（資料圖片）

經濟效益打動不了凱瑟克島的居民，而大量的商業投資更令更多澳洲人對中國有戒心。

武漢肺炎爆發之後，澳洲曾要求調查病毒源頭而引起中國不滿，相繼在貿易問題上刁難澳洲，波及大麥、棉花、紅肉、海鮮、糖、木材和煤炭等出口產品。香港移民Johnny向《蘋果》表示，中國政府的舉動，令更多當地人反思「係咪為咗中國資金，澳洲就要繼續好似早幾年咁，向中國卑躬屈膝？」他又說，他在澳洲土生土長的一些朋友看見近年很多事例後，對中國更反感，包括有學者找不到出版社去出版批評中國的政治書藉、中國留學生又會利用社交媒體和大學校園去宣揚愛中國主義，若大學講師批評中國發展對澳洲社會帶來負面影響，留學生亦會立刻發聲批評，這些行為都令澳洲人覺得有部份中國人利用澳洲的言論自由去顛覆澳洲一直提倡的自由、人權、平等的核心價值。

另一位在澳洲墨爾本經營零售葡萄酒生意的香港移民劉先生就指，中國商務部11月底要求進口澳洲葡萄酒的經營者向海關支付最多212%的保證金後，令澳洲出口葡萄酒的定單大減，甚至有部份運到中國的澳洲葡萄酒要重新運回澳洲內銷。大型釀酒廠例如彭福酒莊（Penfolds）的商品滯銷，惟有將銷售對象轉移到澳洲國內。劉先生表示，他經營了8年，今年首次有大型酒廠派人向他們這些本地零售商推介新出葡萄酒，而且批發價還較以往便宜5至10%。

即使近期中國戰狼上身、外交部發言人趙立堅又在網上發佈針對澳洲士兵的假圖，挑撥中澳關係，但劉先生認為事件只反映趙立堅沒文化修養，讓人覺得他是一個「無讀過書嘅鄉下人」。墨爾本居民並未太在意趙立堅的言論，相反更關心疫情是否受控等切身議題。

《蘋果》記者／澳洲新聞網

租99年係跟邊個學返黎
仲唔係搞帝國殖民主義

自己島要自己捍衛, 拎起架生趕撚哂班支那人走啦

另一方面，居民正準備反擊China Bloom，計劃在明年澳洲國慶日 （1月26日），在公共場所舉辦大型燒烤聚會，集結力量抗議，向China Bloom以及昆士蘭州政府表達不滿。

燒烤抗共
有無人可以叫醒佢地，敵人係支共

我地冇資格笑人燒烤抗共

我們確實需要中國的投資來刺激經濟
班白皮豬真係未訓醒

係又點？
大把白皮豬願意為錢賣

喂!句嘢咁熟口熟面

帝國主義國家話自己唔係帝國主義

1.5億可以租到99年？？

中國加油

香港都試過唱歌，折紙，食飯行街抗共啦我估啲外國人當時都笑到肚痛

出兵囉廢物

Free Keswick Island - Pauline Hanson’s One Nation

澳洲而家唔係通過咗條唔知乜嘢新法例㗎嘛
錢就照收囉
將嗰啲支那賤種趕走咪得囉

租部分土地咁惡，拆左佢，睇佢系米出軍隊